---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 02:18
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-69(玄幻或者魔幻?現代)

<br/>

『我愛你，帶我走好嗎？』

蒼在他耳邊輕聲說著。

其實蒼知道不該依靠棄天帝，更不該讓他帶自己走。

棄天帝沒有回答，只是抱著蒼，緊緊擁著蒼，彷彿下一秒就要永遠失去般深深擁抱。

『帶我走。』

不再是問句而是命令，蒼的內心感到一種不安，而棄天帝仍是緊抱著他沒有移動，他終於忍不住微仰頭看著棄天帝。

一滴濕潤落到蒼的肩頭。

他伸手撫摸棄天帝的臉龐，手指尖感覺到真實的濕潤，他也才知道棄天帝流的淚竟然是血紅色的。

血色的淚像是從心臟流淌的鮮血，但是誰拿劍在棄天帝的心上狠狠劃出一口無法結痂的傷口？

『為什麼……』

蒼的話語消失在棄天帝的唇間，他的吻熱情又專注，卻又帶著微甜的血腥味。

是棄天帝的淚，也是棄天帝的血。

原來，棄天帝流的血淚真的是鮮血，些許血淚滲入唇瓣間，為他們的深吻調入無法忘懷的血腥味道。

舌尖嚐到微苦，舌根卻嚐到微甜。

既苦又甜，這是否就是愛情的味道？

蒼想問棄天帝為什麼流淚？

有資格為人間犧牲靈魂的是蒼，不是棄天帝，棄天帝沒有哭泣的必要。

還是難道，棄天帝你在為我哭泣嗎？

『你真傻，何必為我哭泣？』唇瓣分開之際，蒼低聲說道。

棄天帝看著他，金藍異瞳深藏著無法言喻的情緒，蒼一時間看傻了眼，他想到米伽勒的憂鬱，也想到路西法的狂傲，而擁抱著他的人竟然是米伽勒與路西法之子，那是否代表擁有棄天帝等於同時擁有米伽勒與路西法？

數千年前他的前世，死神之神阿努比神，直到為了解除災難自尋毀滅前一刻祂都沒搞清楚對米伽勒與路西法的感情，數千年後他終於弄懂一切。

只有真正愛過才懂絕望般的恨，但當你真正愛上一個人時，比起恨他更願意為他而死。

當時阿努比神不願意為路西法或米伽勒而死，祂愛的是唯一的神，以聖血創造祂的造物者，因此祂願意為造物者造出的人間萬物而死。

即使數千年後他知道真相，他仍然不恨路西法或米伽勒，即使祂們真殺了他也無法獲得他的恨意，因為他愛的從來不是祂們。

以前的阿努比神愛著創造祂的神，祂愛著神也恨著神，最後為了神捨棄所有自我毀滅。

雖然阿努比神知道，神愛的只有路西法，路西法縱然被罰墮落仍擁有至高魔力，祂無上美貌與至高魔力足以重建惡魔帝國，引誘人類紛紛墮入魔淵。

從前，神為了路西法甚至造出與神樣貌相仿的米伽勒，而米伽勒第一眼也愛上路西法，這就是愛的原罪，從那一刻起就注定了覆滅。

禁忌的愛等同於禁忌的罪，從前的阿努比神不懂，今日的他卻懂了。

說出要棄天帝帶自己走的話語，蒼的內心就烙下拋棄這個世界的罪，所以他也擁有了愛的原罪。

『蒼……』

棄天帝的聲音略帶沙啞，蒼的紫眸看著他，他很想就溺死在這對深不見底的紫晶瞳湖中，永遠永遠都不要浮起。

蒼輕輕吻過棄天帝的臉頰，血淚將蒼的唇瓣染得艷紅欲滴。

棄天帝想抱緊蒼，想將蒼狠狠揉入他懷裡，卻反而推開蒼，將冰冷的物體塞入蒼的手中。

蒼眼睛因驚訝而張大，棄天帝塞到他手裡的冰冷物體是一把劍，一把他用布匹重重包好又綁上石頭丟到湖裡的劍。

『你在哪裡找回白虹？』

棄天帝並不想回答蒼，他只是指著自己胸口中間部位，緩緩說道：

『蒼，殺了我。我的心非在左，非在右，而在中間。』

長呼了口氣，棄天帝又道：

『下手快點讓我一劍斃命，這樣可以少受點痛苦折磨。』他微笑。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

